title: Миди - начало
layout: radio/single.html
date: 2024-12-28
# cover: /img/arduino/IMG_20160409_135401.jpg 
disqus: True
meta: Миди клавиатура на raspberry pi

tag:
 - электроника
 - arduino
 - rasberry pi
 - midi

---

Хочу собрать простую миди клавиатуру с баянной раскладкой. На рынке есть большой выбор клавиатур с пианинной раскладкой, и цена у них от 2000 рублей. А вот для баяна ничего нет. Переучиваться на пианинную после 5ти рядного баяна - совесть не позволяет. Прийдется делать самим.

Общая схема такая. Делаем простую Миди-клавиатуру на 2-3 октавы, подключаемую через usb к компьютеру. Кнопки используем от современных механических клавиатур. Дальше на компьютере с помощью программ можно играть на любых инструментах. А также вводить ноты в разных программах вроде MuseScore.

На будущее хочется развить клавиатуру в миди-баян. Управление через bluetooth или wifi. Там выбор инструментов, разные миди-каналы. Может даже автоаккампанемент.

Пост будет дополняться...
